法官裁定有司法管轄權 下周一開審龍和道維穩大將長毛

社民連立法會議員梁國雄被指於2012年收受壹傳媒集團創辦人黎智英25萬元捐款後，未有向立法會申報，被控公職人員行為失當罪。梁一方早前就法律觀點爭拗，法官於上周聽罷陳詞後，今裁定法庭有司法管轄權，涉案的梁國雄利益申報表格及立會會議紀錄亦可呈堂，但指只可用於有限度用途，例如不能用文件以證明梁有沒有不當行為，如在審訊時再就是否侵犯議員的發言免責權有爭議，法官會再審視及作相關指示。案件將於下周一開審。

梁國雄被控身為立法會議員，於2012年5月22日至2016年6月23日期間，在執行其公職過程中或在其公職有關的事上，無合理辯解或理由而故意或蓄意作出失當行為，即沒有向立法會申報或披露，或向立法會隱瞞他於2012年5月22日透過黎智英助理Mark Simon，從黎接受25萬元。

自己裁自己有管轄權

如果唔係既話 咁係邊個決定係咪有管轄權?